\documentclass[slovak]{article}
\usepackage[dvips]{graphicx}        % to include images
\usepackage{pslatex}	    % to use PostScript fonts
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{pslatex}

\usepackage{tabularx} % tabulky na celu sirku strany

\begin{document}

\title{Semestrálna práca MI-PAR 2013/2014: \\[5mm] Paralelný algoritmus pre rozklad obdĺžnikov}
\author{Jakub Melezínek \\[2mm]Martin Klepáč}
\date{\today}

\maketitle

\section{Definícia problému}

Našou úlohou bolo vytvoriť program, ktorý implementuje usporiadanie obdĺžnikov v 2D mriežke so zachovaním minimálneho celkového obvodu týchto obdĺžnikov.

Obsah obdĺžnika je daný hodnotou uloženou v 2D mriežke, pričom tento element musí byť súčasťou obdĺžnika s daným obsahom.

Jednotlivé obdĺžniky sú vzájomne disjunktné až na spoločné vrcholy a hrany, pričom zjednotenie všetkých obdĺžnikov pokrýva pôvodnú mriežku.

Riešení, ako rozdeliť mriežku na jednotlivé obdĺžniky, môže byť viac -- v takom prípade hľadáme riešenie s minimálnym obvodom -- zároveň ale riešenie nemusí existovať.


\section{Formát vstupu, výstupu}

Formálne, vstup vyjadríme pomocou

\begin{itemize}

\item \emph{a, b} = prirodzené čísla predstavujúce rozmery mriežky

\item \emph{H[1..a][1..b]} = mriežka

\item \emph{n} = prirodzené číslo predstavujúce počet obdĺžnikov vo vnútri mriežky

\end{itemize}

Výstupom algoritmu je okrem celkového obvodu dielčích obdĺžnikov vyfarbená mriežka, t.j. mriežka, v ktorej každému elementu je priradené písmeno abecedy, ktoré jednoznačne identifikuje obdĺžnik, ktorého je bod súčasťou.


\section{Implementácia sekvenčného riešenia}

Primárny cieľ sekvenčného riešenia, na ktorom ďalej staviame v paralelnej implementácii, spočíva v nájdení a následnom prehľadaní celého stavového priestoru množiny potenciálnych riešení. 

Stavový priestor v našom prípade rozumieme množinu mriežok, do ktorých postupne vkladáme obdĺžniky s dvojicou parametrov

\begin{enumerate}

\item \emph{shape} - veľkosť obdĺžnika (dĺžka x šírka)

\item \emph{position} - pozícia v mriežke

\end{enumerate}

Očividne, \emph{shape} obdĺžnika je určený jeho plochou, zatiaľ čo \emph{position} je vlastnosťou mriežky a ostatných obdĺžnikov v nej existujúcich - napr. obdĺžnik nedokážem vložiť do mriežky, pokiaľ jeden z jeho rozmerov presahuje veľkosť mriežky alebo je okolie obdĺžnika posiate inými, už zafixovanými obdĺžnikmi.

Nami implementované triviálne sekvenčné riešenie potom spočíva v prehľadaní celého stavového priestoru bez orezávania neperspektívnych mriežok a výberom ideálneho riešenia z množiny riešení.

Trvanie sekvenčného výpočtu na výpočtovom klastri star.fit.cvut.cz je znázornené v tabuľke \ref{tab:sek}.

	\begin{table}\centering
		\begin{tabularx}{\textwidth}{|X|X|X|}
			\hline                        
			\textbf{Veľkosť mriežky} & \textbf{T(n) [s]} \\ \hline
			\textbf{15x15} 	& 29 \\ \hline
			\textbf{20x20} 	& 473 \\ \hline
			\textbf{21x21} 	& 571 \\ \hline
			\textbf{23x23} 	& 983 \\ \hline
		\end{tabularx}
	\caption{Trvanie sekvenčného výpočtu}
	\label{tab:sek}
	\end{table}

\end{document}
